{
    "question": "Siapa nama ayah Zainuddin dalam novel 'Tenggelamnya Kapal Van Der Wijck ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawabannya adalah \"Pendekar Sutan\".<br><br>&gt;&gt; karna didalamnya diceritakan bahwa ; \"Pendekar Sutan\" memilih menetap di makassar dan menikah dengan Daeng Habibah dan memperoleh seorang anak bernama zainuddin.<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keindahan-seperti-apa-yg-digambarkan-dalam-puisi-di-muka-jende-286",
            "question": "* keindahan seperti apa yg digambarkan dalam puisi (Di muka jendela) karya Goenawan mohammad?? * nilai nilai apakah yg terdapat dalam puisi ( di muka jendela) tersebut? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sajak pertama yang muncul dalam antologi Tujuh Puluh Puisi juga pada Sajak-Sajak Lengkap 1961\u20142001 adalah \u201cDi Muka Jendela\u201d. Sajak ini bagi saya merupakan pembuka yang akan menggambarkan sajak-sajak karya Goenawan berikutnya. Dalam sajak ini membayang suasana yang syahdu nyaris perih, kesendirian, ketertekanan, dan begitu penuh pengharapan.<br>Di Muka Jendela.\u00a0Bait pertama dari \u201cDi Muka Jendela\u201d di atas sangat merdu bunyinya, sebuah harmoni yang mencipta suasana murung. Keadaan ini sebagai efek dari penggunaan dan pengelolaan kata yang dihimpun menjadi frase-frase yang kuat dalam rangka menggambarkan ruang dan waktu dalam dunianya yang baru itu. Baris cemara pun gugur daun membayang pada sebuah kematian, pada sebuah ketakberdayaan. Lantas suasana ketidakberdayaan itu diperkuat dengan baris ombak-ombak hancur terbantun. Suatu keinginan untuk terus-menerus mengada dalam aktivitas hidup harus\u00a0 berhenti karena barangkali oleh sesuatu yang semestinya dan tidak cukup kuat untuk dilawan; daun cemara harus gugur pada saatnya juga ombak harus pecah pada batas waktu. Keadaan itu lantas memunculkan kedamaian, seolah sebuah keiklasan, keberterimaan pada sesuatu yang semestinya ada itu. Akan tetapi, kedamaian itu tampaknya muncul berbarengan dengan segala pergulatan rasa yang berat dan penuh degup<span><br><br></span><span>Bait kedua adalah gambaran lain tentang sebuah situasi yang ada di luar jendela. Gambaran itu menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti juga yang termaktub dalam bait pertama. Dengan kata lain, bait kedua itu merupakan sebuah lanskap yang indah, yang dipenuhi kesunyian. Dalam satu potret itu ada sepasang bukit yang merah, ada hamparan padang yang tengadah, lalu kincir yang terus berputar dalam senja, dan pelangi yang jauh di ujung tempat lain.<br><br>#NoCopas<br>#NoSpam<br>#SelengkapnyaCariDiBukuBIndonesiaVIISMP</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-ttg-tsunami-548",
            "question": "Teks eksplanasi ttg tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pada tahun 2004 terjadi sebuan tsunami yg mengakibatkan korban jiwa sebanyak 240.000 jiwa kan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gunung-berapi-162",
            "question": "Teks Eksplanasi tentang gunung berapi...??\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>\u00a0  gunung berapi</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-2-orang-tema-sekolah-803",
            "question": "CONTOH PERCAKAPAN 2 ORANG TEMA SEKOLAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi : din tugas tentang projek sekolahmu apakah sudah kamu kerjakan ?<br>dina : belum, aku masih belum mengerti tentang tugas itu.<br>andi : maukah kamu mengerjakan tugas bersamaku ?<br>dina : boleh,<br>andi : oke nanti sore aku tunggu dirumahku ya?<br>dina : okey,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada suatu hari, Tini tidak sekolah karena sakit, lalu Ayu menjenguknya ke rumah Tini.<br><br>Ayu = &#039;&#039;Assalamualaikum Tini,, Tini , bagaimana keadaanmu sekarang??&#039;&#039;<br>Tini = Waalaikumsalam Ayu,,Alhamdulillah agak baikan,, Sepertinya besok aku akan sekolah, adakah Tugas dari Ibu Guru?&#039;&#039;<br>Ayu = &#039;&#039;Ada, tugas Bahasa Indonesia membuat Teks Eksplanasi tentang Gempa Bumi&#039;&#039;<br>Tini = &#039;&#039;Terima Kasih Ayu sudah Memberi tahu,,&#039;&#039;<br>Ayu = &#039;&#039;Sama2.. Besok aku akan datang kerumahmu, Kita berangkatnya bersama ,OKE..&#039;<br>Tini =&#039;&#039;OKE&#039;&#039;<br><br>maaf kalau ga nyambung,soalnya itu karangan aku,, aku kelas 7 :))<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-saya-percakapan-2-org-tentang-bencana-alam-banjir-193",
            "question": "Tolong carikan saya percakapan 2 org tentang bencana alam banjir\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a: banjir lagi banjir lagi -_-<br>b: iya nih.. tiap tahun selalu banjir..<br>a: pasti ini ulah penduduk yang suka buang smpah ke sungai ,dan ke got .. udh gitu gotnya \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0mampet bau lagi..<br>b: iyaa nihh... gimana caranya kita kasih tau merekaa biar g buang smpah sembarangan?<br>a: mendingan kita nasehatin aja.. dan memberikan dampak2 negatif dari apa yang mereka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lakukan?<br>b: Setuju!! Banjirr!!!! Pergi sono :P<br>a: Wkwkwk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-bentuk-tradisi-apa-saja-yang-ada-dalam-masyarakat-perkot-751",
            "question": "Bentuk - bentuk tradisi apa saja yang ada dalam masyarakat perkotaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Masyarakat Perkotaan<span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pengertian kota/perkotaan</span>Kota menurut definisi universal adalah sebuah area urban yang berbeda dari desa ataupun kampung berdasarkan ukuranya,kepadatan penduduk,kepentingan atau status hukum.<span>Beberapa definisi (secara etimologis) \u201ckota\u201ddalam bahasa lain yang agak tepat dengan pengertian ini,seperti dalam bahasa Cina,kota artinya dinding dan dalam bahasa Belanda kuno,tuiin,bisa berarti pagar.Jadi dengan demikian kota adalah batas.Selanjutnya masyarakat perkotaan sering disebut juga urban community, Pengertian masyarakat kota lebih ditekankan pada sifat-sifat kehidupanya serta cirri-ciri kehidupanya yang berbeda dengan masyarakat pedesaan.<br></span><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ciri-ciri mmasyarakat kota</span>Ada beberapa ciri yamg menonjol\u00a0\u00a0pada masyarakat kota.yaitu:<br><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kehidupan keagamaan berkurang bila dibandingkan dengan kehidupan keagamaan di desa<br>.</span><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Orang kota pada umumnya dapat mengurus dirinya sendiri tanpa harus bergantung padaorang lain.<br></span><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Pembagian kerja diantara warga-warga kota juga lebih tegas dan mempunyai batas-batas yang nyata.<br></span><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kemungkinan-kemungkinan untuk mendapatkan pekerjaan juga lebih banyak diperoleh warga kota daripada warga desa.<br></span><span>e.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Jalan pikiran rasional yang pada umumnya dianut masyarakat perkotaan,menyebabkan bahwa interaksi-interaksi yang terjadi lebih didasarkan pada factor kepentingan daripada factor pribadi.</span><br><span>f.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Perubahan-perubahan social tampak dengan nyata di kota-kota,sebab masyarakat kota biasanya lebih terbuka dalam menerima hal-hal baru<br>.</span><span>g.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<span>Jalan kehidupan cepat, faktor waktu sangat penting.<br>masyarakat perkotaan berbentuk tradisi moderen\u00a0<br>maaf kalau ini takut nya jawaban ny salah\u00a0</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beri-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-dong-bingung-158",
            "question": "Beri contoh teks eksplanasi tentang bencana alam dong,,, #bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tek esplansi tentang bencana alam <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-teks-eksplanasi-tentang-fenomena-alam-den-671",
            "question": "Apakah perbedaan antara teks eksplanasi tentang fenomena alam dengan fenomena sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau fenomena alam tuh menceritakan tentang kondisi alam, seperti bencana alam, keindahan alam..<br>sedangkan sosial, mungkin tentang manusia atau yg lainya.<br>maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo fenomena alam ya tentang fenomena alam mungkin gempa bumi, tsunami<br>kalau fenomena sosial tentang sosial, hubungan antar manusia?\u00a0<br>maaff kalau salahh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-interpretasi-bencana-alam-tsunami-779",
            "question": "Contoh interpretasi bencana alam tsunami\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yang\u00a0 paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yang dilaluinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-sebut-apakah-ilmu-yang-mempelajari-proses-pembentukkan-kalimat-384",
            "question": "Di sebut apakah ilmu yang mempelajari proses pembentukkan kalimat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Sintaksis </em></strong><br>adalah bagian dari ilmu bahasa yang mempelajari proses pembentukan kalimat\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sintaksis <br>\u00a0bagian dari ilmu bahasa yang mempelajari proses pembentukan kalimat <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}